
\phantomsection \label{subsubsec:SAE301}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE301}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE301}{SAÉ3.01}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Mettre en oeuvre un système de transmission} % SAÉ32 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/19wcwVieyjS7h7AXHt7InpKjVCPkvq3HM3M_Whs-7i54/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 10h CM/TD et 10h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {30}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 10h CM/TD et 10h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {30}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{25} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T propose et met en oeuvre des solutions répondant
aux besoins d'un système de transmission selon un cahier des charges.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

A partir d'un cahier des charges spécifiant les besoins d'un système de
transmission pour un opérateur ou une entreprise (connexion entre
bâtiments par exemple), le professionnel R\&T participe à l'étude des
différentes solutions techniques, au choix de la solution technique
retenue, à son installation et sa mise en oeuvre.\\
Il est ainsi amené à~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  proposer des solutions en les justifiant d'un point de vue théorique
  et pratique\,;
\item
  dimensionner les équipements\,;
\item
  mettre en place la solution retenue\,;
\item
  prendre en main les appareils d'analyses et de mesures\,;
\item
  caractériser les performances du système de transmission.
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Type de livrables ou de productions}

\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Anglais~: L'étudiant sera amené à exploiter des documentations
  techniques en anglais, peut être amené
  à présenter tout ou partie de son travail en anglais.
\item
  Com~: L'étudiant devra savoir présenter à l'écrit et/ou à l'oral
  l'étude du système de transmission.
  L'étudiant devra savoir présenter une synthèse à l'écrit et/ou à
  l'oral du sujet technique, de l'organisation
  pour mener ce sujet, et devra valoriser sa montée en compétences
  techniques.
\item
  \textabbrv{PPP}~: savoir collaborer et gestion de projet~: le groupe d'étudiant
  sera amené à travailler en équipe,
  à gérer des outils collaboratifs, à se répartir les tâches entre eux
  et en temps, à comprendre les difficultés
  d'un travail d'équipe, à expérimenter la conduite de réunion.
\item
  Mathématiques~: Dans l'étude, l'étudiant sera amené à utiliser les
  outils mathématiques (\hyperlink{R113}{R1.13 "\textit{Mathématiques du signal}"}, \hyperlink{R114}{R1.14 "\textit{Mathématiques des transmissions}"},
  \hyperlink{R214}{R2.14 "\textit{Analyse mathématique des signaux}"} et \hyperlink{R314}{R3.14 "\textit{Mathématiques~: Analyse de Fourier}"}) pour déterminer les caractéristiques des signaux et
  des systèmes (énergie, puissance,
  spectre, bande passante, bilan de liaison, \ldots).
\end{itemize}
L'évaluation de cette SAÉ peut se faire sous forme de livrables~: compte
rendu et/ou de soutenance et/ou de \textabbrv{QCM} et/ou poster. Il peut y avoir des
évaluations intermédiaires pour noter la progression du travail ainsi
qu'une notation par les pairs. \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.03} \textit{Mettre en place une connexion multi-site via un réseau opérateur}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.04} \textit{Administrer les réseaux d'accès des opérateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R305}{\textcolor{ressourceC}{R3.05}} Chaînes de transmissions numériques
\tabularnewline
\hyperlink{R306}{\textcolor{ressourceC}{R3.06}} Fibres optiques et propagation
\tabularnewline
\hyperlink{R307}{\textcolor{ressourceC}{R3.07}} Réseaux d'accès
\tabularnewline
\hyperlink{R311}{\textcolor{ressourceC}{R3.11}} Anglais professionnel 1
\tabularnewline
\hyperlink{R312}{\textcolor{ressourceC}{R3.12}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Savoir collaborer
\tabularnewline
\hyperlink{R313}{\textcolor{ressourceC}{R3.13}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R314}{\textcolor{ressourceC}{R3.14}} Mathématiques : Analyse de Fourier
\tabularnewline
\hyperlink{R315}{\textcolor{ressourceC}{R3.15}} Gestion de projet 2 : Utiliser les méthodes de gestion de projet
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE301Ex1}{Exemple 1} : Solution simulation
\tabularnewline
\hyperlink{SAE301Ex2}{Exemple 2} : Solution DSLAM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE301Ex3}{Exemple 3} : Solution FTTx
\tabularnewline
\hyperlink{SAE301Ex4}{Exemple 4} : Solution WDM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE301Ex5}{Exemple 5} : Solution carte  son
\tabularnewline
\hyperlink{SAE301Ex6}{Exemple 6} : Solution Ethernet
\tabularnewline
\hyperlink{SAE301Ex7}{Exemple 7} : Solution WiFi
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE301Ex1}{Exemple 1} : Solution simulation}} \\
	\hline
	Compte tenu d'un cahier des charges donné et d'une solution proposée
pour un système de transmission, l'étudiant devra être capable de
justifier pourquoi la solution répond au cahier des charges, mettre en
œuvre ce système dans un logiciel de simulation, vérifier et valider les
performances par la simulation. \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE301Ex2}{Exemple 2} : Solution DSLAM}} \\
	\hline
	Mise en place de la connexion avec un profil client, mesure et analyse
d'une ligne normale (débit, atténuation, marge, spectre, BER, FEC, CRC
\ldots), mesure et analyse d'une ligne avec défauts, vérification de la
connectivité \textabbrv{IP} et mesure de débit \textabbrv{TCP}. \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE301Ex3}{Exemple 3} : Solution FTTx}} \\
	\hline
	Mise en place de~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  la liaison optique (soudure, stylo optique, sonde, aspect sécurité
  optique), mesure de bilan de liaison,
  mesure de réflectométrie PàP ou PON, analyse des pertes
\item
  la connexion avec un profil client, mesure et analyse (puissance,
  débit, BER, FEC, CRC \ldots), mise en
  place de service, vérification de la connectivité \textabbrv{IP} et mesure de
  débit \textabbrv{TCP}, mise en place de service
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE301Ex4}{Exemple 4} : Solution WDM}} \\
	\hline
	\begin{itemize}
\item
  Mise en place de mux-démux, analyse optique (analyseur de spectre
  optique), amplification optique
  (mesure de gain, saturation de gain), isolateur à caractériser,
  \ldots{}
\item
  ou à partir d'un mux-démux, caractériser la liaison (débit, débit par
  voie, puissance par voie, SNR,
  BER, FEC, CRC, \ldots)
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE301Ex5}{Exemple 5} : Solution carte  son}} \\
	\hline
	Emission et réception d'un signal modulé via une carte son \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE301Ex6}{Exemple 6} : Solution Ethernet}} \\
	\hline
	 \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE301Ex7}{Exemple 7} : Solution WiFi}} \\
	\hline
	 \\
\hline
\end{tabular}
